{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_078882",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "사창동"
    },
    "text": "沙倉洞(サチャンドン)\\n\n忠清北道清州市書院区\\n\n面積1.04㎢、人口1万7344人(2008)の沙倉洞は、市の中心部に位置し、地形が高いため空気が澄んでおり、排水も良好です。さらに、都心との交通アクセスも便利です。沙倉洞には、かつて朝鮮時代に社倉が存在しており、それが地名の由来となっています。1914年には内水洞と合併し、沙倉里として沙州面に編入されました。その後、1963年には清州市に編入され、一部が社稷洞に統合されました。1979年には社稷·沙倉洞から分洞され、1981年には新鳳、腹帯、鳳鳴洞の一部が統合されました。そして2014年7月1日、清原区と清州市が統合され、清州市西原区に編入されました。沙倉洞は、行政洞名と法定洞名が同じです。また、キルマジェ·ネス洞·サチャン洞·ウッマル·チョンス洞という自然部落も存在しています。1970年代までは耕地が狭く、貧しい村でしたが、その後、社稷洞地区開発計画によりアパート団地が建設され、宅地と商店街が整備されて都市化が進みました。この地域には中央女子高校や忠清日報社などもあります。また、高麗時代の古墳群からは青銅瓶、スプーン、青磁などが出土しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "沙倉洞の面積は何㎢ですか？",
            "answer": "1.04"
        },
        {
            "question": "沙倉洞の人口は何人ですか？",
            "answer": "1万7344人"
        },
        {
            "question": "沙倉洞の位置はどこですか？",
            "answer": "忠清北道清州市書院区"
        },
        {
            "question": "なぜ沙倉洞は空気が澄んでいると言われていますか？",
            "answer": "地形が高いため"
        },
        {
            "question": "沙倉洞の地名の由来は何ですか？",
            "answer": "かつて存在した社倉から"
        },
        {
            "question": "沙倉洞はいつ清州市に編入されましたか？",
            "answer": "1963年"
        },
        {
            "question": "沙倉洞にはどのような自然部落が存在していますか？",
            "answer": "キルマジェ·ネス洞·サチャン洞·ウッマル·チョンス洞"
        },
        {
            "question": "沙倉洞には何が整備されて都市化が進んでいますか？",
            "answer": "宅地と商店街"
        },
        {
            "question": "沙倉洞周辺には何がありますか？",
            "answer": "中央女子高校や忠清日報社など"
        },
        {
            "question": "沙倉洞から何が出土していますか？",
            "answer": "青銅瓶、スプーン、青磁など"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 372,
        "QA": 204
    }
}